點解成日一天黑就好多雲

好多時明明日頭好猛太陽得幾舊薄雲
但一到就黑個陣就變到好多雲
搞到成日想上山睇星都唔敢去
有無天文地理撚可以解答下我

月球引力
原理好似潮漲潮退
所以天黑好多雲
利申：鳩up

改變磁通量

邊個巴打係舊雲入面返工
可唔可以借一借

雲量應該同晝夜無直接關係

唯一可能有點相關既係
日頭時日照令地面升溫, 空氣上升, 產生對流, 水氣積聚成雲至一定程度, 到黃昏至晚上有可能形成雷雨, 呢個係春夏較常見既現象. 當然大氣狀況遠較我地想像複雜唔知幾多倍, 而多雲有雨既現象又會由其他諸多因素導致

利申: 9up / 我係咪認真左?